[{"question":"What is Amazon S3 used for?","answers":["To run applications without managing servers","Store and retrieve any amount of data at any time","Analyze data using machine learning","Monitoring and managing cloud resources"],"correct":1,"translations":{"it":["Per cosa viene utilizzato Amazon S3?","Eseguire applicazioni senza gestire server","Archiviare e recuperare qualsiasi quantità di dati in qualsiasi momento","Analizzare i dati utilizzando l'apprendimento automatico","Monitoraggio e gestione delle risorse cloud"]}},{"question":"What service does AWS provide for scalable DNS management?","answers":["Amazon Route 53","Amazon CloudWatch","AWS Lambda","Amazon RDS"],"correct":0,"translations":{"it":["Quale servizio fornisce AWS per la gestione scalabile del DNS?","Amazon Route 53","Amazon CloudWatch","AWS Lambda","Amazon RDS"]}},{"question":"Which AWS service is used for orchestrating containerized applications?","answers":["Amazon RDS","Amazon ECS","Amazon DynamoDB","Amazon S3"],"correct":1,"translations":{"it":["Quale servizio AWS viene utilizzato per orchestrare applicazioni containerizzate?","Amazon RDS","Amazon ECS","Amazon DynamoDB","Amazon S3"]}},{"question":"What AWS service provides a fully managed NoSQL database?","answers":["Amazon DynamoDB","Amazon RDS","Amazon Redshift","Amazon S3"],"correct":0,"translations":{"it":["Quale servizio AWS fornisce un database NoSQL completamente gestito?","Amazon DynamoDB","Amazon RDS","Amazon Redshift","Amazon S3"]}},{"question":"What is Amazon CloudFormation used for?","answers":["Running serverless applications","Data warehousing solutions","Infrastructure as code","Edge computing"],"correct":2,"translations":{"it":["Per cosa viene utilizzato Amazon CloudFormation?","Esecuzione di applicazioni serverless","Soluzioni di data warehousing","Infrastruttura come codice","Edge computing"]}},{"question":"Analyze the following code and identify which AWS service it interacts with.","answers":["Amazon SNS","Amazon S3","Amazon EC2","AWS Lambda"],"correct":1,"code":"import boto3\ns3 = boto3.client('s3')\ns3.upload_file('file.txt', 'mybucket', 'file.txt')","translations":{"it":["Analizza il seguente codice e identifica con quale servizio AWS interagisce.","Amazon SNS","Amazon S3","Amazon EC2","AWS Lambda"]}},{"question":"What is the primary use of the following code snippet?","answers":["Creating an EC2 instance","Uploading a file to S3","Sending a message to an SQS queue","Triggering a Lambda function"],"correct":1,"code":"import boto3\ns3 = boto3.client('s3')\ns3.upload_file('file.txt', 'mybucket', 'file.txt')","translations":{"it":["Qual è l'uso principale del seguente frammento di codice?","Creare un'istanza EC2","Caricare un file su S3","Inviare un messaggio a una coda SQS","Attivare una funzione Lambda"]}},{"question":"What service does the following code snippet interact with?","answers":["Amazon S3","AWS Lambda","Amazon EC2","Amazon RDS"],"correct":0,"code":"import boto3\ns3 = boto3.resource('s3')\nbucket = s3.Bucket('mybucket')\nfor obj in bucket.objects.all():\n    print(obj.key)","translations":{"it":["Con quale servizio interagisce il seguente frammento di codice?","Amazon S3","AWS Lambda","Amazon EC2","Amazon RDS"]}},{"question":"Which AWS service is being configured in the following code?","answers":["Amazon RDS","Amazon CloudWatch","Amazon S3","AWS Lambda"],"correct":1,"code":"import boto3\ncloudwatch = boto3.client('cloudwatch')\nresponse = cloudwatch.put_metric_alarm(\n    AlarmName='myAlarm',\n    MetricName='CPUUtilization',\n    Namespace='AWS/EC2',\n    Statistic='Average',\n    Period=300,\n    EvaluationPeriods=1,\n    Threshold=70.0,\n    ComparisonOperator='GreaterThanThreshold')","translations":{"it":["Quale servizio AWS viene configurato nel seguente codice?","Amazon RDS","Amazon CloudWatch","Amazon S3","AWS Lambda"]}},{"question":"Identify the purpose of the following code.","answers":["Sending a notification using Amazon SNS","Reading an item from DynamoDB","Creating an EC2 instance","Creating an alarm in CloudWatch"],"correct":3,"code":"import boto3\ncloudwatch = boto3.client('cloudwatch')\nresponse = cloudwatch.put_metric_alarm(\n    AlarmName='myAlarm',\n    MetricName='CPUUtilization',\n    Namespace='AWS/EC2',\n    Statistic='Average',\n    Period=300,\n    EvaluationPeriods=1,\n    Threshold=70.0,\n    ComparisonOperator='GreaterThanThreshold')","translations":{"it":["Identifica lo scopo del seguente codice.","Invio di una notifica utilizzando Amazon SNS","Lettura di un elemento da DynamoDB","Creare un'istanza EC2","Creare un allarme in CloudWatch"]}}]